風聲鶴唳，草木皆冰

2018年08月06日

風聲鶴唳，草木皆冰

原圖《大轟炸》劇照

「豪門范爺女首富」范冰冰捲入陰陽合同逃稅風波，被消失、被限制出境、被監控助查、《大轟炸》被刪戲除名、微博被降級……神隱30多天，詭異。

這把火燒多久燒多廣波及多少人？誰知？是借冰殺王倒習血腥權鬥嗎？還是轉移黑心疫苗焦點（這是什麼國家？毒奶粉假疫苗……專門坑害下一代！）？經濟危機？國庫空虛？趁機挫軍？整肅娛圈？

當事人被盯上了，當然一切「被動」，反而圈內同行人人自危，爭取「主動」，避風頭。

在這「冰凶戰危、冰深火熱」之際，當局還聲稱掌握百名大咖的稅務材料，娛圈哪些動輒撈取X千萬至上億片酬的大咖，網上表列：趙微、周迅、胡歌、楊冪、黃曉明、Angelababy、趙麗穎、一眾天價小鮮肉……風聲鶴唳，草木皆冰──分分鐘自己是下一冰，人治之國，說不見了就不見了。

在這敏感時刻，事業巔峰時期的大咖，紛紛低調停工，他/她們原來：（一）要出國留學；（二）身體健康亮紅燈放假休養；（三）停工3個月帶女兒；（四）不拍戲也不賺錢讓自己好好安靜生活；（五）多陪家人……春江水冷雞鴨先知，錢賺得再多，只怕享不了。能否逃過一劫？那些命理師占卜師江湖術士，又有得蹭熱度抽水了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
特朗普應如何應付肥仔金 (林夕)

下一則
下一則
無辜埋單始終香港人 (鄧達智)

請善用起或功能